罰業績差員工生食苦瓜爬百米 足療店長︰企業文化

內地企業文化可謂無奇不有，貴州遵義一家足療店，竟要求員工眾目睽睽之下生吃苦瓜，而且還在地上爬行100米，作為業績未達標的處罰。有被懲罰的事主憤而辭職，並要求處罰員工的經理道歉。店長則承認，吃苦瓜作為懲罰方式是該公司的「企業文化」。

被罰的當事人之一李姓女子表示，她在該足療店上班15天後，由於所在的小組是店內業績最差的小組，在成績公布後，小組成員受到經理處罰。從李女公開的片段所見，組員們站成一排，每人要吃一根苦瓜；還趴在地上排成一行，用手肘在地上爬行。

「我原本就有胃病，吃了苦瓜之後，我的胃就特別特別痛，虛汗都痛出來了，更何況我才剖腹產，生完孩子九個月。」李女認為這樣的懲罰帶有侮辱性，當時想反抗卻不敢，「因為我胃痛已經不想爬了，我看到他給我們主管一腳的時候，我作為一個女生我就害怕了」。

事發後第3天，李女辭職，又上門要求懲罰他們的該名經理對小組所有成員道歉，「對我人格造成了一種侮辱，沒有當作人看待，當作了狗看待，我想給自己討回一個公道，讓自己把尊嚴找回來」。

李女其後與內媒記者到該店討說法，但涉事經理當天並不在店內。女店長則表示，事發時也在現場，李女辯稱涉事經理並非想懲罰全組成員，僅要求懲罰組長一個人，但其他組員是自願。

店長說，最後一名的小組因為業績差，所以店方想通過吃苦瓜來激勵員工。同時店長承認，吃苦瓜懲罰方式在該公司一直存在，並說這是公司的「企業文化」；對於造成李女的傷害感到抱歉，但強調他們並非以傷害員工自尊心為處罰目的。

店長承認，吃苦瓜懲罰方式是該公司的「企業文化」。（互聯網）

乜撚都話文化
鄉下地方隨處屙屎都係鄉村文化咩

文化係令大家走埋一齊
你呢啲唔係叫文化
係叫懲罰

集中營都係文化，要唔要包容

爬最尾可以𥄫女同事走光